［拋磚引玉］一人一件諗起都心寒嘅新聞

藍可兒死亡事件指的是加拿大籍華人藍可兒（或稱林可兒，英語：Elisa Lam，1991年4月30日－2013年2月）於2013年1月至2月間在美國加利福尼亞州洛杉磯市中心塞西爾酒店屋頂水塔內的溺死事件。因其死亡地點離奇，加上其失蹤前被監視器拍攝到在酒店電梯內作出一系列古怪動作，因此成為關注焦點。洛杉磯郡法醫辦公室於6月20日根據驗屍結果做出藍可兒死因為意外溺死的結論，並依其生前行為認為藍可兒患有躁鬱症，是造成其死亡的重大因素。

藍可兒以失蹤前在酒店電梯內做出一系列詭異舉動而引起注視。警方雖表示藍可兒並沒有精神疾病，公佈的錄像卻證明其在電梯內做出了各種無法解釋的動作。有媒體甚至稱之為「靈異錄像」。

洛杉磯警方所公佈的「詭異影片」顯示，藍可兒以休閒裝束走進電梯，身着紅色上衣和拖鞋，並未有異常狀態。但隨後她立即躬下身，按下了多個樓層的按鈕，然而電梯並沒有隨之封閉。大約20秒後，藍可兒將頭伸出電梯外查看，隨後又來來回回進出電梯多次，期間她曾經站在電梯內的死角處，似乎要躲着某個人，此間電梯門一直處於打開狀態，從未封閉。在電梯外站了大約30秒後，藍可兒回到電梯內，但雙手抱頭，再度將多個樓層的按鈕按了一遍。

此時，藍可兒再次走出電梯，面向右方，雙手用很奇怪的姿勢上下左右比劃，雙腿也做出一些奇怪動作，似乎在和對面的人說着什麼。期間她還被拍到用手如數數般掰指頭。15秒後，藍可兒離開電梯，從監控範圍消失。而電梯在藍可兒離開後，依然開着門靜止了一段時間，此後才封閉。電梯閉門後，電梯又照常運作，毫無異狀的運行到了其他樓層，但每一次開閉，都沒有任何乘客進出。

這段詭異視頻立即引起了各地網民的轟動。各界也不斷試圖從視頻中尋找線索，許多網友和媒體都對藍可兒的行為舉止做出了詳細分析。有分析認為她的行為似乎像是要躲避某個可疑的跟蹤者，然而她的神態卻顯示藍可兒沒有因恐懼而引發的慌亂特徵，不像是危急臨頭緊張的樣子。而電梯本身詭異的運行動作也引起焦點。

根據加拿大OMNI電視台報導，與藍可兒從小學、中學至大學都是同學的12年好友武麥（Mai Vo）表示，她從電梯監視器畫面中看見的藍可兒與她平時作風極為不同，因為該地區疑毒品猖獗，酒店更充斥各種怪異人士，她嚴重懷疑藍可兒是遭人下藥。

2月6日，一名據稱是藍可兒友人的人在網上放了稱是藍可兒寄給她的明信片，並附有藍女的簽名。明信片上看到有怪異字眼，例如「這令我毛骨悚然」（It is creeping me）、「朝聖」（pilgrimage）等不知所云的語句。使得案件更加撲朔迷離。

由於離奇事件不斷被披露，藍可兒生前所居住的塞西爾酒店也引發廣泛注視。大批遊人前往酒店參觀，出現了訪問者驟增，甚至訂房爆滿的現象，訂房價格也出現上漲。更有當地華裔市民親身前往現場蒐證進行「民間調查」，希望能夠解開在互聯網上瘋傳的各種靈異謎團。但他們抵達酒店後，被配槍護衛員阻止入內，稱「酒店正在停業整頓」。
--------------------------------------------------
仲記得當年隔離壇推爆左好撚多個po
有人曾經算過藍可兒最後發現屍體嘅地點會係有水嘅地方
又有人話有師傅睇過段cctv見到真係有野同佢玩「捉衣因」
雖然依家單case closed file，但實在太多疑點
睇下各位連登神探有咩睇法同埋想大家拋多啲case出嚟

其實件事最後點